<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>选择 on 你好，世界</title>
    <link>/tags/%E9%80%89%E6%8B%A9/</link>
    <description>Recent content in 选择 on 你好，世界</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>来自某个八零后</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Mar 2014 23:22:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E9%80%89%E6%8B%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>再一次的选择</title>
      <link>/posts/zai-yi-ci-de-xuan-ze/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 23:22:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/zai-yi-ci-de-xuan-ze/</guid>
      <description>X通 阿X X山  三个没啥交集的公司，分别给了我offer； 倒也没有受宠若惊，反而是对arc更加失望透顶。。。
为了避免本文变成对arc的吐槽贴，就此打住。简单记录一下我在这3个offer中间的选择。
先列出来：（*最敏感的薪资以xN来处理*）
 X通： [Senior engineer]
 13薪，工资4N/月（共14%的公积金完全由公司缴纳）； 1000+/月的额外津贴； 2个月的安家费； $16500（每年$5500）的股票；另外还有以15%月工资按照85%的市面价购买股票的机会（每年两次时间窗，半年一次，相当于每次至少赚工资的13.5%）； 每年两次考评，一般会有1个月的工资作为奖金； 工作地点上海 工作内容依然是之前的底层Camera驱动部分（其实是AP部分），偏FAE。  阿X： [P6]
 13薪（一般可以是16个月），工资3.6N/月； 福利不明（因为阿X很奇怪，管工资的HR不管福利，所以不知道具体啥情况）； 2000股的RSU（分4年兑现（0/50/25/25），目前市值已经达到了$60/股，算下来约合￥60W，每年差不多15W，扣除45%的税，也有8W多现金进账。）； 考评，分3/6/1等（3的部分为大于3个月的奖金，6的部分为3个月的奖金）； 工作地点杭州淘宝城 工作内容为在OS事业群（非强制996，相比较无线要轻松的多）做智能电视，机顶盒等， 纯开发。  X山： [Senior engineer]
 13薪，工资4N/月； 500+/月的额外津贴； 无股票； 根据年终考评可以拿到3-8个月不等的奖金； 工作地点杭州文三路 工作内容为视频编解码方向， 偏管理（工作量本身也比前两个要少）。   其实算下来，第一年，X通收入最多；算上公积金，到手可以到￥31W； 第二年的话阿X就追上来了。 之后都是阿X靠RSU遥遥领先。
所以从钱的角度而言，我应该pass X山。
但是这恰恰不单单是钱的问题。目前怎么说也算工作了快6年的人了。 再动，也不想单纯的去做个开发。 就算做开发，也不想做那么碌碌无为的开发。
所以，我就pass掉阿X了。
再考虑，就是工作地点的问题；首先是我现在去上海，其实算是几乎从0开始（之前不管是南京还是杭州，多少还认识点儿人，但上海就真的可以说是屈指可数了。。。） 更关键的是考虑到某位的性格和情况，我觉得还是待在身边，比较好。
而且换个角度，就工作内容而言，FAE并不是我期望的方向，我一直想做一个实打实面向终端消费者的产品，而不是为了不同的厂商定制来定制去。
所以，我也pass了X通。
最后选择了X山。 &amp;mdash; 说实话我真的不知道以后会不会后悔，但是没有走过，谁知道那。
我清晰的记得我拒绝掉阿X的时候不带一丝留恋，我说不好意思我不想去阿X。
我也很清晰的记得我拒绝掉X通的时候内心满满的失落，我说我真的非常非常期待这个机会但是也真的真的不能去。。。
诚如我今天对arc的hr老谢说的一样，我说我知道公司有很多机会，但是不管我接受哪个，都是在被“另一种程度上的”牵着走，并不是出于我的本意，所以我想离开arc，我想让我自己换个地方，看看我自己到底想要什么，再去主动的追求。
一次又一次的选择，也许我偏离了本来的道路，但我希望，*我可以越走越远，可以越来越强大，可以知道自己真的想要什么*。让时间来见证这一切吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>选择</title>
      <link>/posts/xuan-ze/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 17:21:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/xuan-ze/</guid>
      <description>苏格拉底说过，人不可能两次踏入同一条河流。 所以我们没办法确定自己做的选择是不是一定正确。 因为我们永远不知道另外的选择里面，打开后会有什么样的小秘密跳出来。
今天XX8电话我，开到了30W的年薪+3W股（目前市值15W）的期权。但我还是婉拒了。
正如昨天另外一个猎头公司的头问我为什么拒绝了X趣一样（X趣开出的价码是25W年薪+2K股期权）
前者看起来真的很诱人，而且工作地点就在杭州，可以多陪陪某同学。
不过换个角度而言，不管是去XX8/X趣也好，去X通/X想也好，都是在打工；无非是前者可能有翻倍获得收益的机会（例如期权），后者更稳定而已。 都不能和创业（或者自己捣鼓的小玩意儿）相比。
与其默默打工，*不如在这个略显尴尬的年龄，尝试看看是不是自己可以做点事情*。我这句话对猎头和对方HR都说过。因为有些事情，现在不去做，以后就都不会去做了。
在我24岁的时候才开始玩滑板/旱冰，25岁才开始滑雪；我很想把一些以前没去做的事情，好好的做一遍，算是对过往自己的一个小小弥补。 但是也清楚，过去的就过去了。 回不去的。
所以这次我想试试看，试试组建自己的团队看看， 看看大家是不是可以通力合作，做出点东西来。 并以此为契机，开始创业。（更新一下，前team大浪淘沙，算散伙了吧）
*其实每一次选择都无法回头*，无非是变化大或者小， 我也没期望这次一定成功，但是没有试过，谁知道结果那。
人生太短暂，只做自己。
Life is too short to be anyone else.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>