<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>记录 on 你好，世界</title>
    <link>/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
    <description>Recent content in 记录 on 你好，世界</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>来自某个八零后</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Apr 2015 09:26:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>拆拆补补又三年</title>
      <link>/posts/chai-chai-bu-bu-you-san-nian/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2015 09:26:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/chai-chai-bu-bu-you-san-nian/</guid>
      <description>这是一个悲伤的故事：
T410已经服役多年，尽管上了MBP，也一直没找到它的好归宿；
直到前段时间，风扇又因为“诡异”的原因（T410的fan error简直可以开专栏了），开机自检过不了了；
然后我及时祭出作案小工具：
开始拆拆拆，最后动用了吸尘器，风扇终于可以愉快的转起来了~
本以为告一段落，全部拧回去吧~
结果。。。
在螺旋丸插入这个洞的时候：
用错了螺丝，插太深了。。。直接把网卡兄爆菊了：
T_T
每次开机就报1802（这也是可以浓墨重彩的写上一笔的主题啊。。。）
还好有万能的淘宝~ 速度下单~
等过几天重新给它颗连接世界的心~
世界那么大，你也去看看~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相对论</title>
      <link>/posts/theory-of-relativity/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2015 11:40:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/theory-of-relativity/</guid>
      <description>前几天内部分享，居然是狭义相对论。。。必须赞~
本来也不太明白的东西，居然被90后的年轻同事讲明白了。
相当给力~
基本颠覆了经典力学，2个小时多的分享，让人三观崩塌。。。
狭义相对论的核心：
光速不变 &amp;ndash; 不仅仅是光速本身，即使光源高速运动，光速依然不变。和光源移动无关（而不是经典力学以为的v&#39; = c + v） ；并且通过一个设计巧妙的实验（迈克耳孙－莫雷实验）验证了光速不变
在此基础上，经典力学的公式推导为：
有助于理解的一点在于，狭义相对论中，没有“绝对参考系”；再就是，时间不是独立于空间的一维，而是统一的整体。
但同时，狭义相对论本身存在一些理论缺陷，即双生子佯谬（尽管wiki上用了另外一种解释来圆这个问题）
爱因斯坦接着发表了广义相对论
其对加速度部分的补充说明解决了双生子佯谬。
还好分享到此为止了，不然无法承受这么知识体系层面的崩塌。。。
突然想到，
1905年狭义相对论发表后，四十年后，据此推导的E=mc^2促成了原子弹的发明，更快的结束了二战。
短短四十年便理论到现实，那些年的基础理论简直光芒闪耀不可直视。
不知不觉又想起了《三体》里那一千八百万年的一霎那。。。
就这样吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghost代码高亮</title>
      <link>/posts/ghost-highlight-syntax/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 03:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/ghost-highlight-syntax/</guid>
      <description>Ghost本身的代码高亮是很粗糙的，如下：
//This is code sample int x = 0; int y = 1; x = y++; ...  但是代码至少应该像下面这样才好看啊！
//This is code sample int x = 0; int y = 1; x = y++; ...  翻了翻ghost的论坛，发现了prism，使用可以参考这里
下载css/js的时候可以选择自己需要的高亮语言等。
这样就又需要修改server上用来更新ghost的bash了：
#copy prism js/css to content and use it (to highlight codes) cp ~/prism/prism.js ./content/themes/casper/assets/js/ cp ~/prism/prism.css ./cotent/themes/casper/assets/css/ sed -i &#39;s~&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; type=&amp;quot;text/css&amp;quot; href=&amp;quot;{{asset &amp;quot;css/screen.css&amp;quot;}}&amp;quot; /&amp;gt;~&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; type=&amp;quot;text/css&amp;quot; href=&amp;quot;{{asset &amp;quot;css/screen.css&amp;quot;}}&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; type=&amp;quot;text/css&amp;quot; href=&amp;quot;{{asset &amp;quot;css/prism.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSX版QQ显示问题</title>
      <link>/posts/osx-qq-display-error/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 06:39:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/osx-qq-display-error/</guid>
      <description>OSX版本的QQ，有一个存在已经的bug：
现象就是QQ名称不显示，且在群列表（包括数量）中不显示。
因为这个QQ号已经破了10位，推测QQ将QQ号码转整型来进行一些优化（如排序），对于大于1,000,000,000的QQ号无法识别，但群里还有一个1xxxxxxxxx的QQ显示正常（所以应该大于这个值），同时考虑到移位运算的效率提升，推测算法的临界值是2^31（2147483648） &amp;ndash; 32位带符号整型的数值上限。
QQ也面临鸟叔逼Youtube升级（播放次数大于21亿xxx次，32位的尴尬）的问题了么~
LOL~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算 -- 万物理论</title>
      <link>/posts/computing-a-theory-of-everything/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 05:35:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/computing-a-theory-of-everything/</guid>
      <description>TED链接
此人生平在此，更直接的是Mathematica（理工科的同学应该很熟悉）的作者，也被称为是地球上最聪明的人 之一。
演讲从一开始的Wolfram Alpha就惊喜不断（Google“们”做的更多的是“找到”正确答案，而Alpha做的是“算出”正确答案）；到后面得出的“计算”通用理论 &amp;ndash; 通过简单公式的不断“计算”来找到复杂问题的答案（当然包括各种物理理论）。
贴出来，看看别人2010年在干嘛，我又在干嘛。刺激自己一下。 T_T</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>将离（我要滚犊子啦）</title>
      <link>/posts/leaving-cm/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 07:49:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/leaving-cm/</guid>
      <description>离职提上日程了啊，邮箱已经被关掉了。。。
动作够迅速，确认了下可能是IT部门弄错了时间；考虑到反正要关掉的，也就不用再开了吧 ：）
该交接的东西不多，大部分都文档化了。
直接留了一个索引表，想干什么事情找对应文档，即可。
服务器相关的事情也交接完了，张老师还是很给力的~
剩下来的时间虽然无聊却也弥足珍贵~
回顾这一年，虽然偶尔忙碌，偶尔清闲，但一直工作的轻松愉快~（公司虽小，氛围却相当赞啊！）
这一路走来，感触颇多，实在不知从何说起。流水账般的记录一下吧：
若干新技能get√：
 FFmpeg for Android FFmpeg对音视频的编码/解码 FFmpeg + GpuImage 实现美拍（Android）[待整理] Jenkins部署Ant/Gradle编译环境 本站（aws/nginx/ghost/python）  有爱的小伙伴们：
 张莉：张老师被我忽悠过来结果我跑路子了。。不要怪我~ 哈哈哈~ 敬你是条汉子！ 严隐：严导被我忽悠去滑雪然后果断上瘾。。不要怪我~ 哈哈哈~ 相当NB的全栈码农~ 郑良亮：Lake，leader，脾气很好，版本递交控制的很到位，值得学习！ 樊平：Boss，装备党！ 平乾：同装备党！ 王萌：大逗比！ 杨文杰：不说了，一图毁终生！ 包立：节操粉碎机！ 李波：会秒杀的90后！ 陈龙：大哥太低调！ 曾立：半半！ 乐敏飞：测试姐妹团的头目 程萍：测试姐妹团的小太妹 樊银：测试姐妹团的军火库 张冰洁：测试姐妹团中，被波波拒绝了的妹纸（波波你注孤生！） 黄平平：从测试姐妹团消失很久了。。。 王宝福：多国语言帝！ 郑XX：浙初兄，对，我忘记你叫啥了，但他们叫你快枪手。。。 张玉清：哈哈哈你想清楚再给我说好么~ 陈成：碉堡的优秀新人~ 张静：你的造型那么精致你让妹纸们情何以堪~ 张健：你一定是某VPN的代理商！ 李世珍：你知道每次别人喊Roy的时候我都会抬头么。。。 俞旻康：名字好难打，爆料王 T_T 龚敏慧：啥都会的HR~ 周璐：啥都会的前台~ 王萌说这是他在公司唯一信任的人，所以我觉得她和王萌有故事。 杨小乐：嗓门很大的IOS头目 郑楠：设计头目，但一定很缺钱！因为他居然还兼职牛丼（食其家）服务员~ 朱静凯：你们三个我不熟啊啊啊啊（0）！ 何宝泳：你们三个我不熟啊啊啊啊（1）！ 王璐：你们三个我不熟啊啊啊啊（2）！ 钟久祥：我真的不会教别人滑雪。。。 吴晓军：走得晚来的早！所以为了照顾你，公司就不提供加班费了~ 王文思：双鱼座！麦当劳走起！ 魏伟：你和大哥一样低调~ 胡锡舟：胡小墨！昵称当真名也是醉了。。。隐姓埋名藏这么深还偷偷练功夫一定是有原因的！欠别人钱记得早点还哦！ 蔡良建：你就是China Joy，就是那不一样的花火~  依然记得你们滑雪的英姿~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《囚徒健身》</title>
      <link>/qiu-tu-jian-shen/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 06:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/qiu-tu-jian-shen/</guid>
      <description>简单记录，方便自己练习（带本书确实太重了）
如有版权疑问，请联系；确认后即刻删除。
###俯卧撑 ###深蹲 ###引体向上 ###举腿 ###桥 ###倒立撑 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GTA5</title>
      <link>/posts/gta5/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 09:17:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/gta5/</guid>
      <description>趁过年有时间，玩通了《GTA5》
确实是一款很棒的游戏，可玩性极高。
可以抢车/飙车/改装车；（Need For Speed）
可以射杀平民/警察/军人；（CS）
可以抢飞机/开飞机；（模拟飞行）
可以打架；（连招）
可以翻墙；（跑酷）
可以开船/开战斗机/骑摩托/骑自行车/游泳；（现实世界）
可以看脱衣舞；（嘿嘿嘿）
可以嫖妓；（哈哈哈）
可以看电视；（对，电视节目很搞笑~）
可以买衣服买枪买酒吧买影院买别墅等等；（买买买！）
可以炒股；（怪不得有人有钱买1.5亿的高尔夫球场。。。）
等等不一而足。
如果说任务的设计及实际可行性让人叹为观止；那么灵活性就彻底解放了玩家的思路；
同样是刺杀，可以远距离一枪狙杀，也可以近战火并到底；
同样是偷警车，可以翻墙悄悄偷走，也可以端上枪和警察们狠狠干一场；
同样是做任务，居然还有两种方案可选，甚至还可以选择同往的小伙伴（如果选择的小伙伴不给力，跑路的时候挂掉了，到最后的安家费要比正常分赃还要高哦！）；
三个角色
老T，住在北部的沙漠中，9年前抢银行案唯一成功跑路的狠角色；老妈是脱衣舞女，童年凄凉所以成年要让别人凄凉；干别人妹纸，抢别人钱，单杀后就灭团，偷国家秘密武器（还要卖给chinese）。。。用流氓用来形容他简直是侮辱他的身份！
小F，住在南部的贫民区，健壮的黑人小伙，初生牛犊不怕虎，敢对老T说F word！讲道义，为了钱做事，也不全为了钱做事。决定了T和M的生死。（BTW我上面选择了C~）
M，住在西部的富人别墅区，9年前的抢银行案，FIB（FBI被黑出翔）的污点证人，为FIB内部的腐败探员擦了多年屁股；生活虽富足，但老婆被网球教练和瑜伽教练搞，女儿被选秀节目主持人搞，儿子被损友搞。。。
三个角色互掐互助，饱满了整个故事线。
值得推荐~ 不过要记住这游戏是17+哦！（特价$39.99，相当划算；联机更有趣~）
最后，谢谢这个游戏，以及那些难忘的沙漠风光、淡淡夕阳、蓝天白云、阳光沙滩、漫天星辰、月朗星稀、阴雨绵绵、城市霓虹、灯红酒绿。。。
（我想我已经开始期待虚拟现实的未来了）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大年三十</title>
      <link>/posts/last-day-of-year/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 06:55:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/last-day-of-year/</guid>
      <description>过了今天，就是羊年了。
发小建了微信群（之前的QQ群似乎好久没动静了，这是桌面IM的没落表象么？不好意思偏题了）
吵吵嚷嚷的在谈论新年聚会，谁谁谁嫁哪里去了，谁谁谁开车也要接回来聚，云云。
突然觉得这么不合群似乎不太好啊。随便找了个理由说实在回不去啊，就再也没在群里说话。
不过听着熟悉略多沙哑的声音，心里多少还是会纠结一下。
“家里”似乎一切都好。
老人那边好几年没见了，只听说依然健朗。
本应给他们拜个年，想了很久，还是没拿起电话。
既然在经历这样非主流的生活，那何必还遵循那些主流的繁琐。
该担心的，光担心也无用；不该担心的，又何必浪费时间。
最后的结果就是：不如强大自己。
新的一年，就利用这个长假开始第一次充电吧。
BTW，年夜饭就KFC的新年来一（益）桶，就这么愉快的决定了！
这个时候开始单曲循环《漫步人生路》真的好么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美亚速度</title>
      <link>/posts/amazon-speed/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 10:08:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/amazon-speed/</guid>
      <description>马上过年了，但是还差一些东西木有买（14号嘛大家都懂的~）
国内又太贵或者没货了。
狠狠心直接美亚直邮，而且加运费来加速；
号称是12号就可以到（我6号下单，7号和8号是周末），但是想想天朝海关那效率，晚个一两天也能接受吧；
结果。。。
相当粗暴的速度。。。
美亚你赢了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android library loading limitation</title>
      <link>/posts/android-library-loading-limitation/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 04:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/android-library-loading-limitation/</guid>
      <description>Android上想调用native算法库（so的形式），只能走JNI的路（用NDK来编译）；
加载so的时候一般是用System.loadLibrary或System.load；
使用前者，则so只能提前push到系统目录或app对应目录下（不然找不到）；
使用后者，一般情况下无路径的特别限制；这样便于控制app size（so可以单独下载到特定目录）；
但是自从某个os版本后（确实不知道哪个版本后），sdcard卡上的so，也有了加载的限制。
例如报错：Android load library error — failed to map segment
该问题其实算是设备相关，某些内置卡的设备就不存在该问题；也正如stackoverflow上的回答，是权限问题；
出现该问题的设备：
正常的设备：
可以明显看到权限差异。
把so目录改到context.getPackageManager().getApplicationInfo(context.getPackageName(), 0).dataDir后，就OK了。
记录一下，小坑怡情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新年目标</title>
      <link>/posts/2015-birthday/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 12:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-birthday/</guid>
      <description>每年都会想，是不是要写写新年目标；
然后每年都矫情一下~
自那年家里出了事以后，也算是空了很久了；
今年是不是要例外一下？
直接上目标，痛快点：
 丢掉的HAL及kernel，要重新拾起来了；
 MBP既然买了，要好好用熟练起来；
 继续滑雪；貌似还方便了那；
 去趟日本；
 加强自己的web技能点；
 加强自己的算法技能点；
  不分工作，不分生活，兴趣所在，哪里不会点哪里~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不同OS个人体验</title>
      <link>/posts/different-os/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 10:37:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/different-os/</guid>
      <description>T410升级到MBPR了。
windows用了很多年。
ubuntu断断续续用了几年。
osx用了几天。
来简单说说个人体验。
####Windows：
几乎没有做不了的事情。
95-&amp;gt;98-&amp;gt;2000-&amp;gt;XP-&amp;gt;7-&amp;gt;8.1 （没用过的就不罗列了）
在边边角角的地方都照顾的很到位 &amp;ndash; 例如各类游戏，各种小工具（对讲机写频之类啊，手机破解啊等等），第一个带UI的版本基本都是windows的。
问题也不少，被说的很不安全，各种杀毒软件满天飞。
经常被说不靠谱。
但又很难离得开。
作为开发者，windows就是万金油的存在。万金油的好就是啥都能干；不好就是，经常差那么一点点。
第一次拿到T410，当天我重装了2次系统，主要目的是重新分区，以及从专业版升级到旗舰版。
顺便说，Bitlocker很强大。
####Ubuntu：
断断续续用过，最近半年才开始当主力系统(14.10)使用。
遇到了不少问题，和Windows的不同在于，有些可以解决，有些解决不了。。。
系统流畅性上还是可以的，但稳定性要比windows差。
个人觉得workspace的切换方式，用起来很方便。
但！是！这玩意儿经常有bug，如：
Chrome浏览器必须在第一个workspace，不然会卡死；
对话框弹起是在当前workspace而非调起这个对话框的那个workspace；
这里仅拿这一个例子来说明不稳定吧。。。
说多了都是泪。
个人觉得最大的好处，应该和android的契合。Terminal用起来要比windows的command舒服多了。
拿老的T410开刀，也是安装了两次，第一次安装后发现全盘加密在安装系统后再加有点麻烦，干脆重装直接上。
软件的话，主流的都有。但都不会那么好用（像Android studio这种IDE不在此列，ubuntu上也是很好用的~）。QQ这种还是windows的最好用。所以我用virtualbox安装了虚拟机，啥都不干就跑QQ和evernote（对，这货没有ubuntu版本，web版还有笔记重复或分享消失的bug。。。）
不少功能，关键时刻容易掉链子，例如分屏显示 T_T 。。。
安全，大家都说很安全（其实只是用的人不多，黑客兴趣不大罢了）
####OSX
最酷的触摸板。
最清晰的屏幕。
最蹩脚的快捷键。。。（我猜我是键位不习惯。）
这才用没多久，也不好说到底有啥好有啥坏，但是。。。
刚拿到mbp（为了避免问题普遍化：型号XC2，目前的15寸顶配）的第一天，被要求系统更新，更新到一半，推荐我全盘加密（FileVault）；我觉得这蛮好啊，就同意了；结果加密到一半，系统的另外一个更新，直接reboot系统了。。。
我想这OSX太NB了，全盘加密到一半还能继续啊？重启后发现，果然，不能继续。。。（可自行搜索filevault stuck on encryption，看看大家的怨念）
不能继续就算了，我一边担心会不会硬盘以后用起来不太正常，一边尝试继续加密，结果键盘不能用了（触摸板还可以用）。。。只能重启。。。
以后每次尝试继续加密，都会导致键盘完全不能用。（硬件Hang住了吧 T_T）
这是第一个OS，让我，被迫全盘格式化来重装系统。。。
另外优胜美地经常花屏的问题我就不说了。。。目前升级到10.10.2，好了很多。
BTW不能忽略它的一大优势，就是基于unix，所以terminal也很好用~ 哈哈哈~
至于安全嘛，引用《浪潮之巅》里面一段话，也许有失偏颇，但确实符合客观规律：
 几天前我和圣地亚哥加州大学一位研究计算机安全的教授讨论信息安全的问题。我们在谈到以往的基于 Unix 内核的操作系统，比如苹果的OS，通常比微软的安全时，他向我介绍说，新的微软操作系统 Vista 现在已经比苹果的操作系统和 Linux 安全得多（我多少有点惊讶）。但是，微软的 Vista 仍然比苹果的操作系统容易受到攻击，因为后者的数量（或者说市场占有率）太小，以至于制造计算机病毒和间谍软件（ Spyware ）的人“懒得”去攻击苹果的计算机。这对苹果公司和苹果的用户是一条悲哀的好消息，它说明微软在操作系统上的统治地位多么强，就连造毒者都必须造微软的毒。
 最后的最后，反正我已经打算把mbp作为主力机了，所以就慢慢适应吧。总会越来越好用的吧~
也会慢慢开始ios的开发~
有趣的东西那么多，不尝试多遗憾啊~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photo gallery from folder</title>
      <link>/posts/photo-gallery-from-folder/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 07:26:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/photo-gallery-from-folder/</guid>
      <description>当有大量图片需要快速分享出去的时候（例如出去玩，拍了大量照片，分享就变成了大麻烦；如果可以有一个简单的server（或其他机制）来快速分享，那就好多了）
目前搬砖的公司就遇到这个情况，年会有照片，但是因为共享机制的差异（mac访问windows共享），导致公司有不少同学无法拿到照片。
工作机之前搭过amp的环境，所以为了省时省力，就去搜了php gallery from folder
Google前两位分别是UberGallery和FolioGallery
都蛮不错。我选择了后者（因为后者天生支持multi-directory listing！）
搭建起来很容易：
 下载并解压缩放到web目录下 图片放到albums目录下 albums目录为www-data增加可写权限（因为需要在子目录下生成thumbnail） 浏览器打开foliogallery.php（点击对应目录生成thumbnail）  这就OK了！简单吧~ 效果如下：
点击会popup一个大图预览；
大图点击可以左右切换图片；
而且自带slideshow；
基本功能都满足了~
可能会遇到的问题就是图片显示不出来（例如我T_T）：
 Requirements：
A server running PHP 5+.
PHP GD library (for automatc thumbnail creation).
jQuery JavaScript library.
 安装一下：
sudo apt-get install php5-gd &amp;amp;&amp;amp; sudo service apache2 restart  Tada~~
BTW，这看起来可以做一个很有趣的小玩意儿啊~
快速上传，然后用类似Gallery的方式分享，然后大家都可以互相编辑，点赞，加评论等~
很有意思~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈微信和支付宝</title>
      <link>/posts/about-weixin-and-alipay/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 09:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/about-weixin-and-alipay/</guid>
      <description>一月初的时候，微信推出了JS SDK，增加了如下接口：
 分享类接口 图像类接口 音频类接口 智能类接口 设备信息类接口 地理位置类接口 界面操作类接口 微信扫一扫接口 微信小店接口 微信卡券接口 微信支付接口  看起来能做的事情不少啊，这让不少移动前端的同学感慨是否要转型html5+js了。。。
我想说这其实完全不是一个新问题。
因为微信很早以前就开始布局了，从他开放sdk那天开始。
微信开放JS SDK，不能算是多大的跨越，只能说是再进一步；即对于公众号/服务号就可以满足需要的应用（主要是生活服务类，例如银行啊，快递啊，吃穿住用啊）来说，不需要火急火燎的开发android/iOS/WP对应的客户端了，只要网页端接口调用和优化到位，依托微信的支持，开发更快（生活服务类的应用普遍有配套网站，现成的JS码农），效果更好（废话啊），而且使用量（专业点是不是该叫“日活”？哈哈哈）很可能会比自己独立开发的app还要高的多。
话说现在才有这个担心的同学们，你们是不是太后知后觉了点？
已经在做html5+js的同学们，你们注意啦，以后竞争压力只会越来越大。
会有人疑问，是不是大一统时代到来了啊？（其实html5刚出来的时候，这种呼声就层出不穷）怎么说那，就是让浏览器搞定所有事，例如浏览器可以看电影，可以听音乐，可以看新闻，可以聊八卦，可以购物，可以分享，可以下载，甚至还可以玩3D游戏&amp;hellip;试问对于一个普通人，一台电脑装一个浏览器不就够了么？
这个疑问，多少会让人想起90年代微软和网景（神马？你不知道这个公司？很正常，哈哈哈）的撕逼大战。结果嘛，很明显，你看现在还多少人知道网景这个公司？
那时候受制于各种因素（硬件对渲染能力的限制，操作系统对权限的限制，网络基础带宽的限制等等），浏览器的capability完全无法满足用户的需要。所以那场撕逼大战的胜利要素就是浏览器单价；对，那时候的浏览器，作为一个app，是需要花钱买的。。。所以微软心一横，直接捆绑在windows里面，送给用户。尽管后来因此被告涉嫌垄断，被巨额罚款并且还要拆分公司，但微软的IE一度达到市占率90%！好吧扯淡到此为止。
继续说，而现在，随着Chrome等一众浏览器的兴起，加上html5（你丫不就加了几个tag么）的推波助澜，大一统说法不仅仅只是停留在讨论的层面，Google甚至还顺势推出了Chrome笔记本（尽管雷声大雨点小）。。。
在我看来，这一切，又仿佛回到了若干年前，那个从Rich Client向Thin Client过渡的时代。其实归根结底，还是要看基础带宽和基础硬件的性能瓶颈。
当基础带宽不够，基础硬件跟不上的时候；那就把脏活累活都扔到带宽够硬件强大的服务器去做吧；当基础带宽和硬件渐渐跟上，自然也可以把一部分工作放回本地（电脑/手机/平板）来处理；随着基础带宽和硬件的不断进化，服务器和本地的差别也就越来越小；是服务器来处理，还是本地来处理，甚至可以采用动态均衡的方式（网游普遍用类似的策略来避免突发延迟带来的卡顿）；Rich client和Thin client这种泾渭分明的标签，已经不适合我们的时代了。
现在，3G/4G已经可以轻松支持高清视频在线播放；Face Time及类似App提供的更直观的通话方式，让传统电信运营商压力倍增；
现在手机/平板的运算速度/内存大小，甚至已经超过了很多人的家用电脑；
曾经，对于一个普通人来说，手机需要同时安装浏览器，QQ，淘宝，京东，支付宝，打车软件，大众点评，各类手机银行等等等等；
现在，手机只要有微信就够了；
随着接口的不断开放，协议/标准的不断完善，云服务对过往常规本地服务的不断优化改进；操作系统/浏览器/App彼此的功能交叉覆盖越来越多，彼此的界限也越来越模糊（现在已经不能简单的说微信只是一个社交软件了吧）。
大一统的赶脚有木有？
有了这些铺垫，再回过头来，说说微信和支付宝在做的事情。
微信和支付宝，两者出发点不同，但都在尽全力扩大自己的入口优势并提高用户粘性。
不说枯燥的功能点，这里举个生活中具体的例子：
下班了，要和朋友去吃饭；
 打开手机某App，点开某美食公众号，它根据我的坐标帮我推荐了旁边一家餐厅，我确认后它还帮我在线排队； 不错，估计走到地方就差不多可以吃了，到地方的途中刷刷朋友圈； 落座，点餐前餐厅服务员说关注他们家的公众号可以打折并享受免费WIFI；关注后发现了一些新菜品，点之； 等上菜的时候朋友分享我一个数码新品，看起来蛮有意思的，下单买之，妥妥的次日达； 吃饭前比个剪刀手拍个照（真是恶俗啊。。）上传朋友圈； 吃完饭结账，服务员说手机付款还有额外折扣，便宜了很多； 出了餐厅，用手机打车各回各家，打车还有红包可以用；  如何，一台手机一个应用，手指抖抖就搞定所有生活细节，是不是很方便？这其实就是目前一线城市（非地域党，但一线城市对移动互联网的推广和完善力度毋庸置疑）很多年轻人的生活方式；很多二三线城市也在被快速接受的生活方式。
现在很多人用微信来做1/2/3/4/5/7；用支付宝来做6/7；而实际上，目前最新版本的微信和支付宝，都可以基本实现上述所有功能。（微信和支付宝的差异这里就不展开了，都在用的东西谁都能说出个一二来）
微信对JS SDK的放开，就是在进一步加强对支付环节的控制。
而支付宝新版本的功能强化，就是对公众号/朋友圈功能的补全。
撕逼大战再次展开（我看好微信哦）～
所谓的大一统，也许浏览器尚未完成的事情，要交给带有支付属性的社交软件来完成了。
想象一下，一个普通的饭店，不需要自己购买POS机（也许一个二维码就够了），不需要自己去铺设高速WIFI，不需要请码农不需要请美工，不需要租借服务器，只要付出也许一周甚至几天的流水（作为年费），就可以跻身移动互联网的浪潮中，可以在线订外卖，在线排队，在线点餐，全店覆盖免费WIFI，在线支付，在线获取吃客反馈；可以鼠标点点就将新菜新优惠等通知到本店拥趸吃货手中；而互联网的及时效应，会以良性循环的方式不断推动这家饭店，保证新鲜食材，保证质量，提高服务态度等等（小心差评哦）。
而这种生活，这种方式，这种正向推动，才是未来；才是互联网，应该做的。
有木有发现一件事情；
入口的变化：桌面端操作系统 -&amp;gt; 桌面端浏览器 -&amp;gt; 移动端操作系统 -&amp;gt; 微信/支付宝；
而码农们需要做的事情：跨平台(Windows/Linux) -&amp;gt; 跨浏览器（IE6，哈哈哈） -&amp;gt; 跨平台（Android/IOS/WP） -&amp;gt; 跨App（微信接口和支付宝接口）；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghost开机启动</title>
      <link>/posts/ghost-boot-up/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2015 02:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/ghost-boot-up/</guid>
      <description>Ghost本身是基于node.js的，这意味着 &amp;ndash; 常驻后台需要用到其他方式，例如&amp;amp;或者forever（官网建议）
但这样也需要使用类似sudo start_ghost.sh这种方式来启动，想开机启动的话还是需要使用update-rc.d或者cron
前者官网提供了一个说明，相当于自己写一个service
后者比较强大，用在这里有点大材小用。
简单点的做法就直接参考stackoverflow
sudo mv /filename /etc/init.d/ sudo chmod +x /etc/init.d/filename sudo update-rc.d filename defaults   Script should now start on boot. Note that this method also works with both hard links and symbolic links (ln).
Edit
At this point in the boot process PATH isn&amp;rsquo;t set yet, so it is critical that absolute paths are used throughout. BUT, as pointed out in the comments by Steve HHH, explicitly declaring the full file path (/etc/init.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新年</title>
      <link>/posts/new-year/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2015 10:18:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/new-year/</guid>
      <description>新年第一篇，随便扯扯，奠定全年基调吧。
不过现在才提新年貌似有点晚了哈～
31号的小Party，各种欢乐：
元旦3天假，也没很好的计划，加上X项目缺少给力的UI支持，拖延至今。
1号啥都没做，玩了一天的《Titan Fall》，称不上神作，但确实够炫酷！ BTW，浪费了一个好天气：
2号去爬山，杭州的北高峰，和4个女生一起（3个同事，1个家属），事实证明了三个女人一台戏 &amp;mdash; 和女生出游，一定不能听她们的啊啊啊！
一个百八十米的北高峰爬了2个小时。。。然后又用2个小时等吃饭（绿茶总店）。。。最后再两小时各回各家。。。整个过程曲折离奇，逗比人生果然精彩。
上图：
晃眼就3号了，觉得这一天不能再荒废了，然后去买了很多熟食回来啃。。。也是蛮拼的。
尽管新的一年，开头就发生了很多不幸，例如上海外滩、古迹大火、消防牺牲等等，但还是相信这是先抑后扬的节奏吧。
新的一年，希望可以，确实的做点事情。
就这样。
2015，走起～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>同步云服务</title>
      <link>/posts/cloud-sync/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2014 12:34:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/cloud-sync/</guid>
      <description>自用推荐：不用花钱系列
文件同步/云盘服务现在不能算多如牛毛，但也让人目不暇接了。这里尽量客观的评价下我接触或用过的。不评分，仅评价。
 Dropbox：  说实话我用的不多（被墙是原因之一），但是据我所知，Qualcomm内每个员工都有一个绑定的dropbox会员账号（2013年的时候）；一个数据备份/分享云服务，居然可以被一个靠专利生存的大公司信任！从这个角度来说，不管是影响力还是使用量，其他公司都是难以望其项背的。
听说他们年初的时候估值已达100亿，我觉得，值。
优点：无出其右的兼容性（全系统全平台的客户端， WP sorry），专业版的价格也不贵。
缺点：要！翻！墙！
 OneDrive：  我是有免费25G空间的老用户哦（优越感油然而生）～
微软的东西，应该比Dropbox存在的时间还要久（之前是叫SkyDrive），未考证。和微软系统对接的比较好，速度一般（貌似最近也需要翻墙才能用了）。考虑到稳定性等因素，我用这货还是比较多的，至今没出啥问题（云盘也有。。。问题的，下面会提到）。
优点：和自家服务搭配使用很方便，例如OneNote。
缺点：现在也要翻墙了！
 Google Drive：  这个用的就比较少了，原因很简单 &amp;ndash; Goooooooooooogle和大天朝，你懂的。
优点：和微软类似，都是用云盘作为一个基础组件（虚拟硬盘），然后在上面搭配各种服务。最近也支持gmail直接贴Google Drive链接了（这速度确实不像Google的风格）
缺点：请继续翻墙。。。
 微云  企鹅家的东西
优点：速度
缺点：你放心么？举个例子，微云（腾讯），居然赤裸裸的提供了极速秒传功能（必然是*MD5匹配后直接copy一份（也许只是个link）*！简而言之，腾讯对上传的数据做了一次“扫描”）
 百度盘  优点：速度，支持离线下载（直接下载种子/磁力链等）
缺点：离线下载基于和“极速秒传”一样的原理！再就是，这货居然会直接和谐网盘内容！妈蛋！说好的*只复制别剪切那，只扫描不修改那*！？最后，我不会告诉你们百度盘早一些的客户端会上传失败会丢文件的！
 115  雨林木风也蛮拼的。。
优点：速度
缺点：貌似比企鹅还不让人放心，而且动不动要下载浏览器是要闹哪样。
 华为、360、金山  懒得评价这三家了，前两年为了占坑打得火热，现在也偃旗息鼓了。
 BitTorrent Sync  之前找资料的时候翻出来的一个工具（这真是一个巧合而已），之前在labs.bittorrent.com上，现在改到了getsync.com上了。
这个工具必须要说一下，因为这货基本上是颠覆了我们对云盘的理解。
优点：首先是匿名性（包括匿名分享，我不会告诉你们好莱坞XX门几乎每周都有更新的！），BT的先天优势；再就是几乎（仅需要和服务器进行微小数据量的同步）offline，所有数据都是在自己信任的地方之间sync（例如自己的笔记本和自己的手机之间同步）；然后就是这玩意儿强大的兼容性，和Dropbox不相伯仲；最后的最后，也是更华丽的，这货居然提供命令行启动方式 &amp;mdash; 这意味着随便租一个VPS（例如不限存储量的DH）就可以搭建私有云了！
缺点：最大的问题就在于，偶尔会想，能有个服务器避免数据丢失也不错。
目前个人在用的是OneDrive/微云/百度盘/BitTorrent Sync（而且我都没付钱。。。）
因为还没有一个网盘可以一次满足我所有要求。。。
敏感/重要数据：加密放在OneDrive
重要/一般数据：放在微云（百度盘基本上仅用来离线下载）
常用数据：通过BitTorrent Sync来同步
我想，不管对技术是多么的不屑（遍身罗绮者，不是养蚕人。。。），也不得不承认这是一个技术越来越少的受限于基础带宽的时代，这也意味着基于云端的各类服务只会越来越多，也越来越容易使用；试着找一个自己喜欢的，靠谱的云服务，然后尽情享受技术带来的便利吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android docs (OpenGLES)</title>
      <link>/posts/android-docs-opengles/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2014 08:39:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/android-docs-opengles/</guid>
      <description>最近在看OpenGLES，一直没机会系统的学习，算是补补以前的遗漏；结果发现了Android对应的官方文档。
也不知道什么时候慢慢补全完善的Android文档，终于可以看得入眼，并且有一些确实不错的内容了。
Training不那么鸡肋了。
Guide也比以前好多了。
推荐一下Android关于OpenGLES的Training和Guide。
尤其是这一段开头：
 Being able to define shapes to be drawn in the context of an OpenGL ES view is the first step in creating your high-end graphics masterpiece. Drawing with OpenGL ES can be a little tricky without knowing a few basic things about how OpenGL ES expects you to define graphic objects.
 对，我相信初碰FFmpeg或者类似复杂框架时候，也必然会遇到这些“Tricky”但须遵循的逻辑和规则；深究下去后，自然会明白这么设计的初衷；OpenGLES也不例外。
而熟悉这些框架的过程就像驯服野兽：先适应它（强迫接受这概念），然后彼此获得信任（哦这样的代码(Sample)确实可以如它所说工作；按照这样的修改后它的表现也确实更好了），最后才能驾驭它（原来这样设计是基于底层这样那样的限制啊）
尝试去了解那些当初铺垫整个虚拟世界基石的先驱设计者们，他们面对这样那样的限制和难题，如何想出并实现各种精妙的方案；这会让每次的深入探索都像在翻一段无人知晓的历史，那种对无尽知识的感慨和对自身所学的匮乏之间的冲突会让人欲罢不能。
换个角度看，这欠的，也是醉了。
话说回来，Android也越来越像样子了~ 哈哈哈～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astrill VPN</title>
      <link>/posts/astrill-vpn/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2014 13:21:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/astrill-vpn/</guid>
      <description>自用推荐：值得花钱系列
VPN，在大天朝生活的必备工具。一个好的翻墙工具可以显著提升生活品质。（这里应省略1000字的溢美之词和1000字对GFW的“溢美之词”）
Astrill是自己一直在用的VPN。当然还有一个免费的翻墙利器goagent，除了偶尔抽风也没其他坏处了（这真的不是补刀）。
Astrill的最大优势在于 &amp;mdash; 稳定。对，不管是连接速度，还是服务器数量，甚至他们的年费价格，都相当稳定。。。
使用非常方便，几乎是全系统支持。Android/IOS/MAC/Windows/Linux/OpenWRT（WP, sorry），客户端界面也很友好。
另外有针对性的反GFW方案（额外收费），这段介绍如此经典，必须截图留念：
 霸气外露： As a response to Great Firewall of China VPN blocking events, we decided to create a new VPN protocol that is not detectable as VPN protocol and which works in China.
 缺点也有一点（价格就不继续吐槽了），就是这玩意儿在某些地方表现的并不接地气（这本来也不是本地的。。），例如奇怪的smart模式，简单说，不需要翻墙的站点也会翻墙再翻回来。。。
官网在此
报价在此[据说安装IOS客户端，应用内付费，在天朝内购买只要25RMB/月，258RMB/年，这尼玛算是特殊优惠么。]
顺便记录一下Astrill android版本的APK下载链接，也save到云端一份，免得又忘记了（不然又陷入先有鸡还是先有蛋的破逻辑）。
最后，说回到安全性。
有人爆料说Astrill依然会记录logs（例如访问记录等等），并且还抄袭等等。
至于用不用那，见仁见智。
附上Astrill的隐私协议。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book list</title>
      <link>/book-list/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2014 02:56:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book-list/</guid>
      <description>####2014&amp;frasl;2015
######在看 &amp;gt;《设计心理学2》
 《设计模式》
 ######想看 &amp;gt;《算法导论》
######已看 （按时间逆序）
 《CMOS图像传感器集成电路 &amp;ndash;原理、设计及应用》 &amp;gt;科普：如何从“光线”生成“raw buffer图像信息”
 《少妇白洁》（18禁） &amp;gt;以女性视角展开的成人小说
 《三体》 &amp;gt;地球-太阳系-银河系-宇宙；欲罢不能的看完全集；面对宇宙，无知的人类，是多么渺小。
 《影响力》（在这里看的“压缩版”~） &amp;gt;潜移默化的心理学
 《囚徒健身》 &amp;gt;这节奏完全停不下来~
 《ios核心动画高级技巧》 &amp;gt; IOS动画“入门”可以快速浏览的一本书；前五章了解结构（其实UI框架都差不多），后几章熟悉技巧；翻译的很多地方值得商榷（但翻译很辛苦，值得认可）
 《设计心理学》（The Design of Everyday Things） &amp;gt;深层次回答，设计的What,Why,How问题
 《别让我思考》（Don&amp;rsquo;t make me think） &amp;gt;用序中作者老婆的话来概括（大意）即：I won&amp;rsquo;t visit it if it&amp;rsquo;s complicated。
 《商战》 &amp;gt; 最后的最后，还是一个度的抉择问题。标准回答是：It depends，不是么。
 《随遇而安》 &amp;gt;一个人生流水账
 《打造Facebook 亲历Facebook爆发的5年》 &amp;gt; 副标题很好的诠释了本书内容
 《我的抗战》 &amp;gt; 换个角度看那段历史
 《浪潮之巅 第二版》 &amp;gt;各种大公司的八卦，因果分析略有马后炮的感觉。BTW，个人觉得本书最关键的不是告诉你这些公司为何成功/失败的，而是告诉你，这些巨头，一样是由普通人运作的。而普通人，就一定会有精明或犯浑的时候，巨头也一样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《设计心理学》</title>
      <link>/posts/the-design-of-everyday-things/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Dec 2014 03:25:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/the-design-of-everyday-things/</guid>
      <description>一本不错的书，浅显易懂的讲述了设计对日常生活的影响，并深层次的分析了为什么好的设计会“易用”和“易于理解”，以及如何基于若干基本原则进行设计。
更多的体会难以用言语来表达，还是用本书的序作为总结吧（之前也曾有类似体会，但未曾如此深入）：
 我们每个人都是一个“复杂的，开放的巨系统”，是一个知识、记忆与幻想的综合体，是一本书，是环境磁场中的一粒小铁屑，是操作手册，是经验清单的混合，是一个世界。
在我们的日常生活中，沿时间轴从我们眼前流动而过的外部世界是一系列人、物、事件、话语、行为、意义等。“意识里的世界”与“环境中的世界”每一时刻都在进行着信息的交换、打散、重组、混合，而我们每一时刻都在进行着适应性的选择、决策、行动。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onedrive Online无法访问</title>
      <link>/posts/onedrive-service-unreachable/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 06:56:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/onedrive-service-unreachable/</guid>
      <description>这几天偶尔出现这个“OneDrive unreachable”，麻烦的是，导致我甚至不能正常使用onenote（放在onedrive上的）了。
更奇怪的是，Chrome打不开（在线版本），但是Firefox正常工作。
想想MS和google不至于这么小心眼儿互掐。所以搜了一下，结果发现了这篇【微软OneDrive疑被屏蔽】
试着换了下google的开放DNS（实在太好记了，8.8.8.8,8.8.4.4）
结果就好了。Firefox正常的原因可能是有DNS缓存或者用自己的DNS。
大天朝不易啊，雾霾就算了，DNS污染也很严重。T_T</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu14.10启动黑屏</title>
      <link>/posts/ubuntu-14-10-boot-black-screen/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 07:35:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/ubuntu-14-10-boot-black-screen/</guid>
      <description>现在在慢慢习惯Ubuntu做主系统，所以把小黑直接“刷”上了14.10，结果遇到了重启会黑屏的诡异问题（每次都要手动强制关机再启动）。T_T，不折腾会死啊。。
网上搜了一下，也没有具体的解决方案。但隐约都指向了显卡驱动。
那就试试看吧。
先
ubuntu-drivers devices  推荐使用的是nVidia的331驱动。
打开Additional Driver，显卡（古老的NV3100）默认选择的不是331。
那就果断换之～
之后重启（除了cryptsetup界面有点丑），一切正常～
～Tada～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>长白山滑雪度假</title>
      <link>/posts/ski-at-cbs/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2014 11:50:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/ski-at-cbs/</guid>
      <description>知道长白山滑雪度假区是前年的事情。
第一次体验是去年的事情。
这次去（十一月底到十二月初）已经是第三次了。
也是这个地方让我知道“度假”是个什么概念。
就像我们吐槽了很久的三亚一样，度假也就睡睡觉，晒晒太阳，玩玩水，回家。
这里，长白山，就是睡睡觉，晒晒太阳，滑滑雪，泡泡温泉，回家。
轻松惬意，每天或规律或不规律的享受一下匆匆流走的时光。不去多想多念多思考。这样就蛮好的。
每一次到那里都有一些不同的感受。
第一次去，两个人，感觉雪道好多，设备正规，铺天盖地莽莽白色，撒欢的玩啊。
第二次去，一个人扛着板子，除夕夜，飞机晚点凌晨才到酒店，待了几天，本想思考思考人生，结果全用来刷道了。
第三次去，四个人，去的早了，雪道开的不多，而且果松岭的雪场没开，要去小镇。在魔毯和初级道玩了几天，最后一天拉着胖子上了G5，也算让他功德圆满一次。
给我的感觉是，滑雪很有趣，雪中泡温泉很赞。度假也就应该如此吧～
每次去之前想到那里好好思考的问题，全都没去想；等回去再面对或者就这么慢慢忘掉吧。也无所谓。
不断尝试不断发现不断折腾 不就是这短暂人生的那么一点点意义么（脑海中闪过星际穿越的各种画面）。
上真相一张（无后期）：
至于攻略。。。我觉得度假和旅行最大的差别就是，不需要攻略。
订好机票，订好房间。出发就好了。
从落地一直到准备离开，全程都不用操心。就这么随意～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>等不到OTA的Nexus5</title>
      <link>/posts/nexus5-manually-ota-to-lollipop/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 12:59:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/nexus5-manually-ota-to-lollipop/</guid>
      <description>美版刷了电信的Nexus5，11月13号就陆续概率发布的OTA，到现在都没收到，也是醉了。。。
手贱决定线刷OTA（sideload）。参考机锋教程
其中有一个步骤可能会卡住，就是准备adb sideload的时候，报：
insufficient permissions for device  解决方法就是用sudo，找到adb的路径（adk的platform-tools下面）
sudo ./adb kill-server sudo ./adb devices （这里会重启adb并列出对应的设备） sudo ./adb sideload &#39;xxx.zip&#39;  然后就静静的等待吧。。。
我还在等待 T_T
杯具了。。连续杯具3天。原以为一步搞定的。。。
电信的苦逼用户真是无可奈何。上了5.0，恢复EFS无效，最后迫不得已全清，然后从4.4.4开始刷。折腾快3天，系统从4.4.4刷到4.4.2又刷回5.0。。。
最后看到电信3G冒出来的时候真是泪流满面啊。。。
重新整理一下破解思路，如下：
 数据全清，重刷底包到4.4.4（数据自行备份，使用google身份验证器（基于OTP）的一定要备份，据我所知不止一个站点，支持了OTP但是在无原始OTP的情况下，不能重置）
 刷回4.4.4，启动系统后打开开发者模式。重启bootloader。
 刷TWRP的recovery，建议刷2.8.1的版本（这个版本在recovery模式下支持MTP，方便copy EFS的备份），重启会提示是否root，确认。
 重启系统后按照TWRP的提示，开始root。
 root后安装最新版的Nexus Field Test（需要最新版3.3；因为2.x的版本不支持4.4.3以上系统），DDD001（看过教程都懂的。）
这里注意，新版本的NFT，如果要获取SPC的话，需要通过右上角-&amp;gt;Setting(View)-&amp;gt;LTE-&amp;gt;Edit来获取。
 重启recovery，恢复EFS（同时恢复data更容易成功）或者重新破解，来恢复电信通话/短信/3G功能。 注意事项：
 破解时，ruim only总是被重置的话，建议用cdma workshop 来写。 破解时，cdma hdr总是被重置的话，建议插卡破解 破解时，每次重启建议通过锁屏键关机再重启，而不是用命令。目测关机时，基带也有一个关闭的过程，可能会记录一些状态来方便快速重启，如果直接命令关机可能导致重启后reset。 DFS可以使用新版本。   &amp;ndash;&amp;gt;到这里，4.4.4的电信就算破解完毕了。如果已经到了5.0，电信掉了还不死心的，请从这里开始看
 重启bootloader，直接线刷5.0（切记：数据备份，EFS备份），要保留数据的出门左转，我的数据已经清掉了所以也没办法试了。
注意：线刷有一些不同的版本，都是为了保留数据，有的教程是用修改flash版本的img来sideload的，有的教程说去掉-w的方法来update img，有的教程是只手动flash了boot/system/cache img；
我用的是版本是后者，但是接着就恢复出厂设置了。（所以和完整刷5.0底包没区别）【目测有些运气不错的同学，保留了数据又吃上了棒棒糖，给力～】
 恢复出厂设置后重启，并（想保留数据的，从这里开始看）重新root（即通过recovery刷supersu的2.37 zip包）
 重新安装NFT3.3版本，重新设置LTE，到DDD001（注意手动选择移动网络到3G，不然第一个选项可能无法disable）
 重点来了：关机-&amp;gt;拔卡-&amp;gt;恢复EFS-&amp;gt;开机-&amp;gt;插卡。如果3G信号+感叹号出来了，就意味着搞定了（我是一次搞定，回想之前刷失败的原因，应该就是忘记去设置DDD001）。 注意事项：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android studio 1.0 RC (更新)</title>
      <link>/posts/android-studio-1-0-rc/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 07:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/android-studio-1-0-rc/</guid>
      <description>终于等到Release了。。。
算是canary尝鲜版吧。
不易啊，跟进！
补充一个严重issue：[2014/11/24]
使用1.0RC版本，Close工程的话，再次进入会自动下载ADK而不去检查已经存在的ADK。。。
解决方法：
关闭Android Studio后删除该目录：
 系统盘/User/你自己啊/.AndroidStudio
 然后重新启动Android Studio并重新导入以下目录的配置文件：
 系统盘/User/你自己啊/.AndroidStudioBeta
 一切正常了。。。（还有一个大招是启动之前拔网线，然后就可以Skip了。。。）
路漫漫其修远兮啊。。。
T_T
继续补充。出去度假回来，结果都已经RC4.0了。。。你这版本号升级规则改的有点高调吧亲。
放羊两天（刷5.0。。。）居然已经1.0.0咯。。。这版本号真是随意啊～
打开ADK页面
发现Android studio居然转正（Official）了！而ADT bundle连下载链接都没了（动作真快）。。。
看来跟上的步伐不算慢，哈哈哈～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坑爹的淘宝秒杀（更新）</title>
      <link>/posts/damn-tao-bao-miao-sha/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 02:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/damn-tao-bao-miao-sha/</guid>
      <description>那天晚上闲来无事，试试手气，就参加了秒杀。
结果居然秒到了！！
哈哈～ 本来1块钱也没指望能买啥东西，拿到手就准备上淘宝二手卖掉了。
结果这两天问客服，答曰：
 feng*:
你好。亲亲。在的呢！ 关于**号晚上的秒杀。是淘宝系统失误。我们已经联系官方小二处理。暂时不会安排发货。请知晓！
 我擦。。。
现在我的淘宝广告推荐都变成高跟鞋了，你就告诉我一句不发货？
妈蛋！已经无法再信任这个世界了！坑爹！
补充一下，在各种淫威下，发货了。不过尺码不保证。
再补充一下，后面陆续又秒杀了若干东西。例如beats的耳机。。。等。。。
上个页面，造福后人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拉上Google一起对抗Ebola</title>
      <link>/posts/help-fight-ebola/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 02:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/help-fight-ebola/</guid>
      <description>Ebola目前的形势还不容乐观。
在Google首页居然看到了活动（1%发布么T_T）：Help figh Ebola. For every $1 you give, Google will give $2.
想了下，还是要do something的，就去donate了$5。
有兴趣的一起上吧～
离目标$750W不远啦！
【2015/1/23 忘记更新了。。。貌似第二天还是第三天就筹满了～ 】</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快件骗局</title>
      <link>/posts/lie-to-delivery/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 08:22:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/lie-to-delivery/</guid>
      <description>前几天在size下了一单直邮但不可跟踪（便宜）的国际件。
估摸着这几天也快到了。
结果刚接到两个电话，号码没记住（记性不好没办法），是从美国（+1）打过来的。
接通以后就是以下对话（非原文，大意如下）：
 “您好，您有一单快件连续三次无法投递，即将退运。 如需查询请按1， 人工请按9。”
 然后不管按哪个，电话都挂断掉了。
想想不太科学。 也蛮着急的，不会真是size的件吧。万一退回去多麻烦阿。
所以马上给size的客服留了言，请他们确认下目前的order delivery状态。
然后回过神来，觉得不太对。
 英国（.co.uk）的网站就算是客服也不会是美国的电话吧？
而且美国打过来的电话说中文？
快递没投递的话也应该是local的快递部门联系我，那号码至少应该是国内（例如海关、邮政）的才对吧。
 Google了一下“国际件 电话 退回 转人工”， 结果翻到了诈骗的字眼。
恍然大悟，原来如此。差点儿中招阿。
估计情况是这样：
这笔快件的信息被卖给了诈骗集团
因为两个电话，不管是按1还是9，都无法继续接通。估计是线路问题。
所以这诈骗集团的这套系统可能部署上有点问题（这么分析我还真是闲的蛋疼）。
那是谁卖的信息那？
考虑到size.co.uk是正规B2C卖家，如果因为卖信息而失去了顾客降低了声誉，得不偿失。基本可以排除公司卖信息的可能。
可能是黑客/个人行为/快递公司。 也懒得去确认了。
信息泄漏太多，麻木就算了，还差点上当。
记录下来引以为戒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>急性鼻窦炎</title>
      <link>/posts/ji-xing-bi-dou-yan/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 04:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/ji-xing-bi-dou-yan/</guid>
      <description>十一出行回来后就出现了间断的头疼（这也是最近实在无力更新的原因。。。）
一开始是右脑袋隐隐作疼
然后慢慢是一阵阵的胀痛
好像有什么东西在里面充气一样
然后右眼球也受压迫一样的酸疼无力
一开始还可以忍忍忍
但是这样持续不断的疼痛从最开始的2个小时左右
到了近6个小时都不停歇。。。
一直觉得自己算是蛮能忍疼的
毕竟当年不打麻药缝针啊也忍住了
当年打了麻药结果还有感觉那，就动刀了也忍住了
但是这次真的忍不了啊啊啊啊！
所以老老实实去了医院
先挂呼吸科
血检完说没有感冒发烧过敏迹象（这期间医生问我有木有鼻窦炎，我咋知道啊！）
转神经内科会诊。。。
然后到地方就去拍脑部CT
我想这下完了，这尼玛是脑瘤的节奏啊
还好还好没啥事儿
也没有脑膜炎（这期间医生也问我有木有鼻窦炎，我咋知道啊！）
医生没办法，开了点止痛药
但是这药么效果。。一点儿效果也没有。。
然后又去挂眼科，毕竟眼睛有痛感
然后查了一下说眼部有炎症，继续开药（这期间医生也问我有木有鼻窦炎，我咋知道啊！）
然后还是么的啥效果。。。滴眼药水的时候可以感觉到眼睛会舒服很多，但是疼痛感还是依然。。。
直到昨天，死马当活马医的去了耳鼻喉科，不都问我是不是鼻窦炎么，我去看看好啦！
结果那医生看到我的状态就大概猜到是啥情况了。。（T_T）
拍了CT（排队一个多小时，手里拿着133号看到才排到10x的时候那心情。。。）
然后确诊是急性鼻窦炎
医生问是开药还是挂点滴啊，挂点滴好的快一些。
挂挂挂挂啊啊啊啊啊！
挂完，觉得舒服多了。。。
T_T
一直以为鼻窦炎，字面意思就是流鼻涕吧
当初还没想通为什么鼻窦炎手术后的并发症会让人痛不欲生，吹的吧。
现在切身体会到了。。。才知道这尼玛真是想杀人的心都有的节奏啊。。。
想起来了去年的温岭杀医案，当时觉得这货疯疯癫癫的真是不能理解啊
现在真真切切感同身受过以后，觉得这位哥我懂你啊啊啊！我擦我真的懂啊！
T_T
不说了，引以为戒，及时就诊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>星星/太阳/月亮</title>
      <link>/posts/star-sun-moon/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 06:27:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/star-sun-moon/</guid>
      <description>十一的时候因朋友前来，顺便去了趟台州临海括苍山（对，就是有一堆风电机组的那地儿）。
上去的时候已经天黑，三十几公里的山路开了1个多小时。
结果山顶满满都是人，好不容易找了个几角旮旯调头，被这人山人海吓怕了，掉头下山。
结果下山没多远就发现一个面东的平台，居然没人。所以收拾收拾打算在这儿过夜（对，就是在车里过夜）。
抬头就是在云雾间忽隐忽现的半月，光太亮，找不到星星。
索性放弃，收拾收拾打算睡觉，可以一早看日出～
结果。。。半夜被冻醒。。。我穿着羽绒服穿着外套穿着长裤还裹着毛毯，还是被冻醒。。。
恍惚中发现车窗外的半月不见了，但外面还有星星点点的光，而且有点像。。。猎户座？！
毫无犹豫穿鞋下车，果然
隐约可见的银河，东西贯穿
中间的猎户座清晰可见
之前的云朵不知道被吹去了哪儿
风依然很大
山顶的光已熄灭
偶尔还有车辆沿着山路甩着光柱上山
满眼的星辰璀璨异常
不禁想起The Wanted的那首Glad you came：
 The sun goes down, The stars come out
And all that counts Is here and now
My universe will never be the same
I&amp;rsquo;m glad you came&amp;hellip;
 要不是冻得发抖，恨不得可以盯着这篇光华一直看下去
可惜爪机不给力，照片就算了。。。
回到车上已是凌晨3点多
昏昏沉沉又睡了过去
睡梦中隐约开始回想到底多久没有看到这么多星星
又想到满月时群星的暗淡
突然意识到
 其实白天也好，黑夜也好，星星都在那里
白天看不到，因为太阳太耀眼；夜晚看不清，因为月亮及灯光太耀眼。
 就这样迷迷糊糊就睡着了
早上醒来看到外面雾气一片，日出是没希望了
爬起来出去发现风依旧的大
大片的云海在山间翻滚着前行
在缝隙中可以偶尔看到对面山上的风电机组
快速的旋转着
忽隐忽现
盯着发会呆，念及还要继续赶路，动身启程
下山时路要好走的多（因为上山的车在这个时间段很少）
而且也经过那些晚上错过的，连绵的竹林、涓涓小溪（对，我洗了脸）、下山赶集的老农。。。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>